孤兒行Catwalk任由領養者挑選 巴西「領養Show」被批：如奴隸市場

孤兒被親生父母遺棄已經受過傷害，巴西有領養機構日前舉辦「領養Show」，孤兒們被安排在伸展台上行catwalk，讓台下的領養者挑選，做法在當地社會惹起爭議，被撻伐會加深孤兒們的心理陰影。
據外媒報道，巴西一個領養機構於上周二（5月23日）晚上在商場舉辦活動，聲稱是「一個讓合適的領養人了解合適孤兒的晚上」。活動中約有18名4至17歲孤兒進行走秀表演（Catwalk），他們被安排在伸展台走出來，並擺出姿勢，台下約有200名觀眾。
活動隨即引起當地社會關注，大批人紛紛斥責活動加深對孤兒的傷害。當地律師Eduardo Mahon在Twitter上發文表示，活動中的孤兒被要求在台上向有可能的領養者「展示自己的美麗、友善及美妙」，感覺就像人們在「古老的奴隸市場」上競標，
"我認為這不太酷，事實上我認為這很糟糕。"
巴西總統選舉候選人Guilherme Boulos亦怒斥活動是「難以置信的墮落（unbelievable perversity）」，
"孩子們站出來，要面對的期望及挫折對他們的心理影響有可能是毀滅性（devastating）的。"
當地前國會議員Manuela D'Avila也在Instagram心痛表示「這是我看過其中一個最悲傷的消息」。
馬托格羅索州公設辯護人辦公室（the public defenders office of the state of Mato Grosso）上周三就公開譴責活動，
"這些兒童和青少年大多數都不會被領養，活動會為他們帶來嚴重的挫折感、自尊心損害及長久的心理影響。"
該機構其後就出面解釋，活動是通過當地兒童事務法官核准才舉辦，並強調
"我們是一個認真的機構，不會玩弄兒童的感情。"
而商場方面亦否認活動將兒童「客體化」，反而相信可提高當地市民對領養的認識。

揀個波大凸凸的

你想日日抱住影相？

戀童市場？